據報英國首相約翰遜將批准華為參與部份 5G 網絡建設

英國《星期日泰晤士報》引述政府高層及保安部門消息，指首相約翰遜（Boris Johnson）將批准中國電訊設備商華為參與英國 5G 網絡建設的非核心部份。

報道引述消息指，約翰遜日內將召開有關華為的會議，並可能最快於本週作出決定，批准華為參與部份 5G 網絡建設項目。

美國總統特朗普一直強調華為威脅國家安全，今年5月將華為列入黑名單、以禁止美國企業向華為供應零件，同時持續游說歐洲國家放棄採用華為設備。此前，特朗普曾警告英國，稱假如英國批准華為參與 5G 網絡建設，將削弱美英特殊關係。

(Source: 端傳媒）